亞洲果種奴隸文化,幾時先改到?

有冇政治原因係入面?

唔係支持或踩低咩國家, 此強彼弱, 歐美仲係強大, 亞洲平民應該都仲係繼續呢種生活

日本超越左好多歐洲國家啦喎

我唔係好識, 有錯勿怪

我既角度其實係工時同埋快樂指數出發

如果你計國力或人均gdp, 日本的確都算前緣

唔係支持中國, 中俄印度都係國力頭二,三, 同頭十內, 但你會唔會想係呢種地方生活 (之前係睇個咩調查講, 抱歉無source)

要屌就屌班頂爛市嘅人

帝制文化影響太耐

等人口跌下先啦
人口過剩 人力就自然唔值錢

個種做狗般咁既服從文化攪到日本人生活壓迫咁重 中國人又話日本保留咗最多既中國文化，係佢地嚮往既禮儀之邦，事實上亦都證明所謂禮儀之邦入邊既人生活都唔會幸福，只有壓迫

打仗打得太少
歐洲打仗打到啲人反思到所謂國家民族根本冇意義
轉而追求個人嘅幸福
法國英國就係好例子

唔會 係英美歐既計劃黎

美英控制剝削亞洲國家，亞洲富有國家剝削其他國家

我會覺得係美國政府石油同美金霸權既結果

但佢地人民 (歐美人民) 既知識分子成日出研究話亞洲環境點唔好, 但又唔會提下會唔會有霸權之類

分析得幾好

都係有時睇下鄭立d文姐

老野死曬咪得

全人類都係錢嘅奴隸
個個都為賺錢同洗錢煩

中國你比政府打壓，日本你比社會風氣打壓

其實日本係咪全部一星期休兩日？
香港大把都重係一日

你社會結構夠好，根本其他大國唔會可以太壓迫到你
更何況中國對美國不嬲冇口齒

點解一定要改?有人崇尚個人利益,有人崇尚集體利益.
瑞典同新加坡一個係極端前者一個係極端後者,但係兩個都發展得非常好.
我認為應該搵到適合國民既制度而唔係先諗邊個制度絕對比較好.

多元化文化咪好囉，等移民市場決定成功者

我覺得前者點都好住過後者

尊重個人利益嘅同時其實都尊重緊其他人嘅個人利益，但集體主義卻非然。集體主義好易比該集體最高層級嘅人利用，例如佢地會話為咗大局著想，你要犧牲乜乜乜，但其實最後得益就只會係該團體的最高層級人，因為好似一間公司/黑社會等，一個集體就會有階級